<resources>
    <string name="app_name">EPHome</string>
    <string name="ad_1_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_1_title">[存]现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_1_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/2e04c777b75c9b016c12.png</string>
    <string name="ad_1_msg">2017-02-13 天津</string>

    <string name="ad_2_content">11111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111</string>
    <string name="ad_2_title">[存]111111111111111</string>
    <string name="ad_2_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/9ed834c12acb091aded9.png</string>

    <string name="ad_3_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_3_title">[存]2222222222222222222222222222</string>
    <string name="ad_3_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/2e8873dc7536f8d5a813.png</string>

    <string name="ad_4_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_4_title">[存]333333333333333333333333333333333333</string>
    <string name="ad_4_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/3625f0456ab638a3ff59.jpg</string>

    <string name="ad_5_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_5_title">[存]444444444444444444444444444</string>
    <string name="ad_5_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/652010aebde75db6ba4e.jpg</string>

    <string name="ad_6_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_6_title">[存]55555555555555555555555555</string>
    <string name="ad_6_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/9c2dc624a05360229896.jpg</string>

    <string name="ad_7_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_7_title">[存]666666666666666666666666666666666</string>
    <string name="ad_7_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/d7a4fc7a116226eb9bbd.jpg</string>

    <string name="ad_8_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_8_title">[存]7777777777777777777777777777777777777</string>
    <string name="ad_8_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/732969e4c6525db6f5ba.jpg</string>

    <string name="ad_9_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_9_title">[存]888888888888888888888888888888888</string>
    <string name="ad_9_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/3c96641757ac5aee3a91.png</string>

    <string name="ad_10_content">现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!现有大量鲜猪肉出售!量大可批发!!</string>
    <string name="ad_10_title">[存]99999999999999999999999999999</string>
    <string name="ad_10_url">http://ac-rxsnxjjw.clouddn.com/46837a794654fc024a83.jpg</string>


    <string name="policy_0_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_0_title">农业部大力推动落实休闲农业和乡村旅游发展政策</string>
    <string name="policy_0_msg">农业部新闻办公室           2017-05-31 15:05:16 </string>
    <string name="policy_0_content">本网讯 近日，农业部办公厅印发《通知》，推动落实休闲农业和乡村旅游发展政策。
        《通知》强调，各级休闲农业管理部门要进一步统一思想，提高认识，履职尽责，因势而谋、应势而动、顺势而为、开拓创新，将政
        策细化实化，促进休闲农业和乡村旅游业态多样化、产业集聚化、主体多元化、设施现代化、服务规范化和发展绿色化。 　　《通知》指出
        ，党中央、国务院和多个部门联合制定的休闲农业和乡村旅游文件和意见，提出的发展原则、发展目标、工作任务和政策措施，具有很强的指向
        性、针对性和操作性，是今后一个时期指导各地休闲农业发展的重要政策性文件。贯彻落实好这些文件中规定的一系列政策措施，对于促进引导休
        闲农业和乡村旅游持续健康发展，加快培育农业农村经济发展新动能，壮大新产业新业态新模式，推进农村一二三产业融合发展，深入推进农业供
        给侧结构性改革，实现农业增效、农民增收、农村增绿都具有十分重要的意义。 　　《通知》要求，在用地政策上，要落实城乡建设用地增减挂钩
        试点，农村集体经济建设用地自办、入股等方式经营休闲农业的政策；要争取将休闲农业和乡村旅游项目建设用地纳入土地利用总体规划和年度计
        划合理安排；要支持有条件的地方通过盘活农村闲置资产资源发展休闲农业和乡村旅游。在财政政策上，要鼓励各地整合财政资金，将中央有关乡村
        建设资金向休闲农业集聚区倾斜。要探索采取以奖代补、先建后补、财政贴息、设立产业投资基金等方式加大财政扶持力度。要创新融资模式，引导
        社会各类资本投资休闲农业和乡村旅游。在金融政策上，要创新担保方式，搭建银企对接平台，推动担保机构、银行等金融单位拓宽抵押担保物范围
        ，扩大信贷额度，加大对休闲农业的信贷支持。在公共服务上，要积极推进“多规合一”，将休闲农业和乡村旅游开发纳入城乡发展大系统中，打造产
        业带和产业群。要加大行业标准的制定和宣贯力度，建立健全监管规范。要积极构建完善的休闲农业和乡村旅游监测统计制度。要加强人才培训，提升
        服务质量。在品牌创建上，要按照“3+1+X”的品牌培育体系，在面上继续创建全国休闲农业和乡村旅游示范县（市、区），在点上继续推介中国美丽
        休闲乡村，在线上重点开展休闲农业和乡村旅游精品景点线路推介。要继续加大中国重要农业文化遗产的发掘保护传承工作，指导各地积极探索农业嘉
        年华、休闲农业特色村镇、田园综合体等品牌创建。在宣传推介上，要按照“统筹谋划、上下联动、均衡有序”的思路，加大宣传推介，创新推介方式
        ，在节假日和重要农事节庆节点，有组织、有计划地开展休闲农业和乡村旅游精品景点宣传推介，积极举办特色鲜明、影响力大、公益性强的农事节庆
        活动。</string>


    <string name="policy_1_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_1_title">农药管理条例</string>
    <string name="policy_1_msg">国务院             2017-05-25 20:22:42  </string>
    <string name="policy_1_content">中华人民共和国国务院令 　　第677号 　　《农药管理条例》已经2017年2月8日国务院第164次常务会议
        修订通过，现将修订后的《农药管理条例》公布，自2017年6月1日起施行。 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　
        　　　　　 　总理　李克强 　　　　　　　　　　　　　　　　　　 　　　　　　　　　　　　　　　　　 2017年3月16日 　　农　药　管　
        理　条　例 　　（1997年5月8日中华人民共和国国务院令第216号发布 　　根据2001年11月29日《国务院关于修改〈农药管理条例〉 　　的决定》
        修订　2017年2月8日国务院第164次常务会议修订通过） 　　第一章　总　　则 　　第一条　为了加强农药管理，保证农药质量，保障农产品质量
        安全和人畜安全，保护农业、林业生产和生态环境，制定本条例。 　　第二条　本条例所称农药，是指用于预防、控制危害农业、林业的病、虫、
        草、鼠和其他有害生物以及有目的地调节植物、昆虫生长的化学合成或者来源于生物、其他天然物质的一种物质或者几种物质的混合物及其制剂。
        　　前款规定的农药包括用于不同目的、场所的下列各类： 　　（一）预防、控制危害农业、林业的病、虫（包括昆虫、蜱、螨）、草、鼠、软体
        动物和其他有害生物； 　　（二）预防、控制仓储以及加工场所的病、虫、鼠和其他有害生物； 　　（三）调节植物、昆虫生长； 　　（四）农
        业、林业产品防腐或者保鲜； 　　（五）预防、控制蚊、蝇、蜚蠊、鼠和其他有害生物； 　　（六）预防、控制危害河流堤坝、铁路、码头、机场
        、建筑物和其他场所的有害生物。 　　第三条　国务院农业主管部门负责全国的农药监督管理工作。 　　县级以上地方人民政府农业主管部门负责
        本行政区域的农药监督管理工作。 　　县级以上人民政府其他有关部门在各自职责范围内负责有关的农药监督管理工作。 　　第四条　县级以上地
        方人民政府应当加强对农药监督管理工作的组织领导，将农药监督管理经费列入本级政府预算，保障农药监督管理工作的开展。 　　第五条　农药
        生产企业、农药经营者应当对其生产、经营的农药的安全性、有效性负责，自觉接受政府监管和社会监督。 　　农药生产企业、农药经营者应当加
        强行业自律，规范生产、经营行为。 　　第六条　国家鼓励和支持研制、生产、使用安全、高效、经济的农药，推进农药专业化使用，
        。 　　对在农药研制、推广和监督管理等工作中作出突出贡献的单位和个人，按照国家有关规定予以表彰或者奖励。 　　第二章　农药登记 　　第
        七条　国家实行农药登记制度。农药生产企业、向中国出口农药的企业应当依照本条例的规定申请农药登记，新农药研制者可以依照本条例的规定申
        请农药登记。 　　国务院农业主管部门所属的负责农药检定工作的机构负责农药登记具体工作。省、自治区、直辖市人民政府农业主管部门所属的负
        责农药检定工作的机构协助做好本行政区域的农药登记具体工作。 　　第八条　国务院农业主管部门组织成立农药登记评审委员会，负责农药登记评
        审。 　　农药登记评审委员会由下列人员组成： 　　（一）国务院农业、林业、卫生、环境保护、粮食、工业行业管理、安全生产监督管理等有关部
        门和供销合作总社等单位推荐的农药产品化学、药效、毒理、残留、环境、质量标准和检测等方面的专家； 　　（二）国家食品安全风险评估专家委
        员会的有关专家； 　　（三）国务院农业、林业、卫生、环境保护、粮食、工业行业管理、安全生产监督管理等有关部门和供销合作总社等单位的代表
        。 　　农药登记评审规则由国务院农业主管部门制定。 　　第九条　申请农药登记的，应当进行登记试验。 　　农药的登记试验应当报所在地省、自
        治区、直辖市人民政府农业主管部门备案。 　　新农药的登记试验应当向国务院农业主管部门提出申请。国务院农业主管部门应当自受理申请之日起40
        个工作日内对试验的安全风险及其防范措施进行审查，符合条件的，准予登记试验；不符合条件的，书面通知申请人并说明理由。 　　第十条　登记试
        验应当由国务院农业主管部门认定的登记试验单位按照国务院农业主管部门的规定进行。 　　与已取得中国农药登记的农药组成成分、使用范围和使用
        方法相同的农药，免予残留、环境试验，但已取得中国农药登记的农药依照本条例第十五条的规定在登记资料保护期内的，应当经农药登记证持有人授
        权同意。 　　登记试验单位应当对登记试验报告的真实性负责。 　　第十一条　登记试验结束后，申请人应当向所在地省、自治区、
        ，并提交登记试验报告、标签样张和农药产品质量标准及其检验方法等申请资料；申请新农药登记的，还应当提供农药标准品。 　　省、自治区、直
        辖市人民政府农业主管部门应当自受理申请之日起20个工作日内提出初审意见，并报送国务院农业主管部门。 　　向中国出口农药的企业申请农药登记
        的，应当持本条第一款规定的资料、农药标准品以及在有关国家（地区）登记、使用的证明材料，向国务院农业主管部门提出申请。 　　第十二条　国
        务院农业主管部门受理申请或者收到省、自治区、直辖市人民政府农业主管部门报送的申请资料后，应当组织审查和登记评审，并自收到评审意见之日起
        20个工作日内作出审批决定，符合条件的，核发农药登记证；不符合条件的，书面通知申请人并说明理由。 　　第十三条　农药登记证应当载明农药名
        称、剂型、有效成分及其含量、毒性、使用范围、使用方法和剂量、登记证持有人、登记证号以及有效期等事项。 　　农药登记证有效期为5年。有效期
        届满，需要继续生产农药或者向中国出口农药的，农药登记证持有人应当在有效期届满90日前向国务院农业主管部门申请延续。 　　农药登记证载明事
        项发生变化的，农药登记证持有人应当按照国务院农业主管部门的规定申请变更农药登记证。 　　国务院农业主管部门应当及时公告农药登记证核发、
        延续、变更情况以及有关的农药产品质量标准号、残留限量规定、检验方法、经核准的标签等信息。 　　第十四条　新农药研制者可以转让其已取得登
        记的新农药的登记资料；农药生产企业可以向具有相应生产能力的农药生产企业转让其已取得登记的农药的登记资料。 　　第十五条　国家对取得首次
        登记的、含有新化合物的农药的申请人提交的其自己所取得且未披露的试验数据和其他数据实施保护。 　　自登记之日起6年内，对其他申请人未经已取
        得登记的申请人同意，使用前款规定的数据申请农药登记的，登记机关不予登记；但是，其他申请人提交其自己所取得的数据的除外。 　　除下列情况
        外，登记机关不得披露本条第一款规定的数据： 　　（一）公共利益需要； 　　（二）已采取措施确保该类信息不会被不正当地进行商业使用。 　　
        第三章　农药生产 　　第十六条　农药生产应当符合国家产业政策。国家鼓励和支持农药生产企业采用先进技术和先进管理规范，提高农药的安全性、
        有效性。 　　第十七条　国家实行农药生产许可制度。农药生产企业应当具备下列条件，并按照国务院农业主管部门的规定向省、自治区、直辖市人民
        政府农业主管部门申请农药生产许可证： 　　（一）有与所申请生产农药相适应的技术人员； 　　（二）有与所申请生产农药相适应的厂房、设施；
        　　（三）有对所申请生产农药进行质量管理和质量检验的人员、仪器和设备； 　　（四）有保证所申请生产农药质量的规章制度。 　　省、自治区、
        直辖市人民政府农业主管部门应当自受理申请之日起20个工作日内作出审批决定，必要时应当进行实地核查。符合条件的，核发农药生产许可证；不符合
        条件的，书面通知申请人并说明理由。 　　安全生产、环境保护等法律、行政法规对企业生产条件有其他规定的，农药生产企业还应当遵守其规定。 　
        　第十八条　农药生产许可证应当载明农药生产企业名称、住所、法定代表人(负责人)、生产范围、生产地址以及有效期等事项。 　　农药生产许可证
        有效期为5年。有效期届满，需要继续生产农药的，农药生产企业应当在有效期届满90日前向省、自治区、直辖市人民政府农业主管部门申请延续。 　　
        农药生产许可证载明事项发生变化的，农药生产企业应当按照国务院农业主管部门的规定申请变更农药生产许可证。 　　第十九条　委托加工、分装农
        药的，委托人应当取得相应的农药登记证，受托人应当取得农药生产许可证。 　　委托人应当对委托加工、分装的农药质量负责。 　　第二十条　农药
        生产企业采购原材料，应当查验产品质量检验合格证和有关许可证明文件，不得采购、使用未依法附具产品质量检验合格证、未依法取得有关许可证明文
        件的原材料。 　　农药生产企业应当建立原材料进货记录制度，如实记录原材料的名称、有关许可证明文件编号、规格、数量、供货人名称及其联系方
        式、进货日期等内容。原材料进货记录应当保存2年以上。 　　第二十一条　农药生产企业应当严格按照产品质量标准进行生产，
        。农药出厂销售，应当经质量检验合格并附具产品质量检验合格证。 　　农药生产企业应当建立农药出厂销售记录制度，如实记录农药的名称、规格、
        数量、生产日期和批号、产品质量检验信息、购货人名称及其联系方式、销售日期等内容。农药出厂销售记录应当保存2年以上。 　　第二十二条　农药
        包装应当符合国家有关规定，并印制或者贴有标签。国家鼓励农药生产企业使用可回收的农药包装材料。 　　农药标签应当按照国务院农业主管部门的
        规定，以中文标注农药的名称、剂型、有效成分及其含量、毒性及其标识、使用范围、使用方法和剂量、使用技术要求和注意事项、生产日期、可追溯电
        子信息码等内容。 　　剧毒、高毒农药以及使用技术要求严格的其他农药等限制使用农药的标签还应当标注“限制使用”字样，并注明使用的特别限制
        和特殊要求。用于食用农产品的农药的标签还应当标注安全间隔期。 　　第二十三条　农药生产企业不得擅自改变经核准的农药的标签内容，不得在农
        药的标签中标注虚假、误导使用者的内容。 　　农药包装过小，标签不能标注全部内容的，应当同时附具说明书，说明书的内容应当与经核准的标签内
        容一致。 　　第四章　农药经营 　　第二十四条　国家实行农药经营许可制度，但经营卫生用农药的除外。农药经营者应当具备下列条件，并按照国务
        院农业主管部门的规定向县级以上地方人民政府农业主管部门申请农药经营许可证： 　　（一）有具备农药和病虫害防治专业知识，熟悉农药管理规定
        ，能够指导安全合理使用农药的经营人员； 　　（二）有与其他商品以及饮用水水源、生活区域等有效隔离的营业场所和仓储场所，并配备与所申请经
        营农药相适应的防护设施； 　　（三）有与所申请经营农药相适应的质量管理、台账记录、安全防护、应急处置、仓储管理等制度。 　　经营限制使用
        农药的，还应当配备相应的用药指导和病虫害防治专业技术人员，并按照所在地省、自治区、直辖市人民政府农业主管部门的规定实行定点经营。 　　
        县级以上地方人民政府农业主管部门应当自受理申请之日起20个工作日内作出审批决定。符合条件的，核发农药经营许可证；不符合条件的，书面通知申
        请人并说明理由。 　　第二十五条　农药经营许可证应当载明农药经营者名称、住所、负责人、经营范围以及有效期等事项。 　　农药经营许可证有效
        期为5年。有效期届满，需要继续经营农药的，农药经营者应当在有效期届满90日前向发证机关申请延续。 　　农药经营许可证载明事项发生变化的，农
        药经营者应当按照国务院农业主管部门的规定申请变更农药经营许可证。 　　取得农药经营许可证的农药经营者设立分支机构的，应当依法申请变更农
        药经营许可证，并向分支机构所在地县级以上地方人民政府农业主管部门备案，其分支机构免予办理农药经营许可证。农药经营者应当对其分支机构的经
        营活动负责。 　　第二十六条　农药经营者采购农药应当查验产品包装、标签、产品质量检验合格证以及有关许可证明文件，不得向未取得农药生产许
        可证的农药生产企业或者未取得农药经营许可证的其他农药经营者采购农药。 　　农药经营者应当建立采购台账，如实记录农药的名称、有关许可证明
        文件编号、规格、数量、生产企业和供货人名称及其联系方式、进货日期等内容。采购台账应当保存2年以上。 　　第二十七条　农药经营者应当建立销
        售台账，如实记录销售农药的名称、规格、数量、生产企业、购买人、销售日期等内容。销售台账应当保存2年以上。 　　农药经营者应当向购买人询问
        病虫害发生情况并科学推荐农药，必要时应当实地查看病虫害发生情况，并正确说明农药的使用范围、使用方法和剂量、使用技术要求和注意事项，不得
        误导购买人。 　　经营卫生用农药的，不适用本条第一款、第二款的规定。 　　第二十八条　农药经营者不得加工、分装农药，不得在农药中添加任何
        物质，不得采购、销售包装和标签不符合规定，未附具产品质量检验合格证，未取得有关许可证明文件的农药。 　　经营卫生用农药的，应当将卫生用
        农药与其他商品分柜销售；经营其他农药的，不得在农药经营场所内经营食品、食用农产品、饲料等。 　　第二十九条　境外企业不得直接在中国销售
        农药。境外企业在中国销售农药的，应当依法在中国设立销售机构或者委托符合条件的中国代理机构销售。 　　向中国出口的农药应当附具中文标签、
        说明书，符合产品质量标准，并经出入境检验检疫部门依法检验合格。禁止进口未取得农药登记证的农药。 　　办理农药进出口海关申报手续，应当按
        照海关总署的规定出示相关证明文件。 　　第五章　农药使用 　　第三十条　县级以上人民政府农业主管部门应当加强农药使用指导、服务工作，建立
        健全农药安全、合理使用制度，并按照预防为主、综合防治的要求，组织推广农药科学使用技术，规范农药使用行为。林业、粮食、卫生等部门应当加强
        对林业、储粮、卫生用农药安全、合理使用的技术指导，环境保护主管部门应当加强对农药使用过程中环境保护和污染防治的技术指导。 　　第三十一
        条　县级人民政府农业主管部门应当组织植物保护、农业技术推广等机构向农药使用者提供免费技术培训，提高农药安全、合理使用水平。 　　国家鼓
        励农业科研单位、有关学校、农民专业合作社、供销合作社、农业社会化服务组织和专业人员为农药使用者提供技术服务。 　　第三十二条　国家通过
        推广生物防治、物理防治、先进施药器械等措施，逐步减少农药使用量。 　　县级人民政府应当制定并组织实施本行政区域的农药减量计划；对实施农
        药减量计划、自愿减少农药使用量的农药使用者，给予鼓励和扶持。 　　县级人民政府农业主管部门应当鼓励和扶持设立专业化病虫害防治服务组织，
        并对专业化病虫害防治和限制使用农药的配药、用药进行指导、规范和管理，提高病虫害防治水平。 　　县级人民政府农业主管部门应当指导农药使用
        者有计划地轮换使用农药，减缓危害农业、林业的病、虫、草、鼠和其他有害生物的抗药性。 　　乡、镇人民政府应当协助开展农药使用指导、服务工
        作。 　　第三十三条　农药使用者应当遵守国家有关农药安全、合理使用制度，妥善保管农药，并在配药、用药过程中采取必要的防护措施，避免发生
        农药使用事故。 　　限制使用农药的经营者应当为农药使用者提供用药指导，并逐步提供统一用药服务。 　　第三十四条　农药使用者应当严格按照农
        药的标签标注的使用范围、使用方法和剂量、使用技术要求和注意事项使用农药，不得扩大使用范围、加大用药剂量或者改变使用方法。 　　农药使用
        者不得使用禁用的农药。 　　标签标注安全间隔期的农药，在农产品收获前应当按照安全间隔期的要求停止使用。 　　剧毒、高毒农药不得用于防治卫
        生害虫，不得用于蔬菜、瓜果、茶叶、菌类、中草药材的生产，不得用于水生植物的病虫害防治。 　　第三十五条　农药使用者应当保护环境，保护有
        益生物和珍稀物种，不得在饮用水水源保护区、河道内丢弃农药、农药包装物或者清洗施药器械。 　　严禁在饮用水水源保护区内使用农药，严禁使用
        农药毒鱼、虾、鸟、兽等。 　　第三十六条　农产品生产企业、食品和食用农产品仓储企业、专业化病虫害防治服务组织和从事农产品生产的农民专业
        合作社等应当建立农药使用记录，如实记录使用农药的时间、地点、对象以及农药名称、用量、生产企业等。农药使用记录应当保存2年以上。 　　国家
        鼓励其他农药使用者建立农药使用记录。 　　第三十七条　国家鼓励农药使用者妥善收集农药包装物等废弃物；农药生产企业、农药经营者应当回收农
        药废弃物，防止农药污染环境和农药中毒事故的发生。具体办法由国务院环境保护主管部门会同国务院农业主管部门、国务院财政部门等部门制定。 　
        　第三十八条　发生农药使用事故，农药使用者、农药生产企业、农药经营者和其他有关人员应当及时报告当地农业主管部门。 　　接到报告的农业主
        管部门应当立即采取措施，防止事故扩大，同时通知有关部门采取相应措施。造成农药中毒事故的，由农业主管部门和公安机关依照职责权限组织调查处
        理，卫生主管部门应当按照国家有关规定立即对受到伤害的人员组织医疗救治；造成环境污染事故的，由环境保护等有关部门依法组织调查处理；造成储
        粮药剂使用事故和农作物药害事故的，分别由粮食、农业等部门组织技术鉴定和调查处理。 　　第三十九条　因防治突发重大病虫害等紧急需要，国务
        院农业主管部门可以决定临时生产、使用规定数量的未取得登记或者禁用、限制使用的农药，必要时应当会同国务院对外贸易主管部门决定临时限制出口
        或者临时进口规定数量、品种的农药。 　　前款规定的农药，应当在使用地县级人民政府农业主管部门的监督和指导下使用。 　　第六章　监督管理
        　　第四十条　县级以上人民政府农业主管部门应当定期调查统计农药生产、销售、使用情况，并及时通报本级人民政府有关部门。 　　县级以上地方
        人民政府农业主管部门应当建立农药生产、经营诚信档案并予以公布；发现违法生产、经营农药的行为涉嫌犯罪的，应当依法移送公安机关查处。 　　
        第四十一条　县级以上人民政府农业主管部门履行农药监督管理职责，可以依法采取下列措施： 　　（一）进入农药生产、经营、使用场所实施现场检
        查； 　　（二）对生产、经营、使用的农药实施抽查检测； 　　（三）向有关人员调查了解有关情况； 　　（四）查阅、复制合同、票据、账簿以及
        其他有关资料； 　　（五）查封、扣押违法生产、经营、使用的农药，以及用于违法生产、经营、使用农药的工具、设备、原材料等； 　　（六）查封
        违法生产、经营、使用农药的场所。 　　第四十二条　国家建立农药召回制度。农药生产企业发现其生产的农药对农业、林业、人畜安全、农产品质量
        安全、生态环境等有严重危害或者较大风险的，应当立即停止生产，通知有关经营者和使用者，向所在地农业主管部门报告，主动召回产品，并记录通知
        和召回情况。 　　农药经营者发现其经营的农药有前款规定的情形的，应当立即停止销售，通知有关生产企业、供货人和购买人，向所在地农业主管部
        门报告，并记录停止销售和通知情况。 　　农药使用者发现其使用的农药有本条第一款规定的情形的，应当立即停止使用，通知经营者，并向所在地农
        业主管部门报告。 　　第四十三条　国务院农业主管部门和省、自治区、直辖市人民政府农业主管部门应当组织负责农药检定工作的机构、植物保护机
        构对已登记农药的安全性和有效性进行监测。 　　发现已登记农药对农业、林业、人畜安全、农产品质量安全、生态环境等有严重危害或者较大风险的
        ，国务院农业主管部门应当组织农药登记评审委员会进行评审，根据评审结果撤销、变更相应的农药登记证，必要时应当决定禁用或者限制使用并予以公
        告。 　　第四十四条　有下列情形之一的，认定为假农药： 　　（一）以非农药冒充农药； 　　（二）以此种农药冒充他种农药； 　　（三）农药所
        含有效成分种类与农药的标签、说明书标注的有效成分不符。 　　禁用的农药，未依法取得农药登记证而生产、进口的农药，以及未附具标签的农药，
        按照假农药处理。 　　第四十五条　有下列情形之一的，认定为劣质农药： 　　（一）不符合农药产品质量标准； 　　（二）混有导致药害等有害成
        分。 　　超过农药质量保证期的农药，按照劣质农药处理。 　　第四十六条　假农药、劣质农药和回收的农药废弃物等应当交由具有危险废物经营资质
        的单位集中处置，处置费用由相应的农药生产企业、农药经营者承担；农药生产企业、农药经营者不明确的，处置费用由所在地县级人民政府财政列支。
        　　第四十七条　禁止伪造、变造、转让、出租、出借农药登记证、农药生产许可证、农药经营许可证等许可证明文件。 　　第四十八条　县级以上人
        民政府农业主管部门及其工作人员和负责农药检定工作的机构及其工作人员，不得参与农药生产、经营活动。 　　第七章　法律责任 　　第四十九条　
        县级以上人民政府农业主管部门及其工作人员有下列行为之一的，由本级人民政府责令改正；对负有责任的领导人员和直接责任人员，依法给予处分；负
        有责任的领导人员和直接责任人员构成犯罪的，依法追究刑事责任： 　　（一）不履行监督管理职责，所辖行政区域的违法农药生产、经营活动造成重
        大损失或者恶劣社会影响； 　　（二）对不符合条件的申请人准予许可或者对符合条件的申请人拒不准予许可； 　　（三）参与农药生产、经营活动；
        　　（四）有其他徇私舞弊、滥用职权、玩忽职守行为。 　　第五十条　农药登记评审委员会组成人员在农药登记评审中谋取不正当利益的，由国务院
        农业主管部门从农药登记评审委员会除名；属于国家工作人员的，依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。 　　第五十一条　登记试验单位出
        具虚假登记试验报告的，由省、自治区、直辖市人民政府农业主管部门没收违法所得，并处5万元以上10万元以下罚款；由国务院农业主管部门从登记试
        验单位中除名，5年内不再受理其登记试验单位认定申请；构成犯罪的，依法追究刑事责任。 　　第五十二条　未取得农药生产许可证生产农药或者生产
        假农药的，由县级以上地方人民政府农业主管部门责令停止生产，没收违法所得、违法生产的产品和用于违法生产的工具、设备、原材料等，违法生产的
        产品货值金额不足1万元的，并处5万元以上10万元以下罚款，货值金额1万元以上的，并处货值金额10倍以上20倍以下罚款，由发证机关吊销农药生产许可
        证和相应的农药登记证；构成犯罪的，依法追究刑事责任。 　　取得农药生产许可证的农药生产企业不再符合规定条件继续生产农药的，由县级以上地方
        人民政府农业主管部门责令限期整改；逾期拒不整改或者整改后仍不符合规定条件的，由发证机关吊销农药生产许可证。 　　农药生产企业生产劣质农药
        的，由县级以上地方人民政府农业主管部门责令停止生产，没收违法所得、违法生产的产品和用于违法生产的工具、设备、原材料等，违法生产的产品货
        值金额不足1万元的，并处1万元以上5万元以下罚款，货值金额1万元以上的，并处货值金额5倍以上10倍以下罚款；情节严重的，由发证机关吊销农药生产
        许可证和相应的农药登记证；构成犯罪的，依法追究刑事责任。 　　委托未取得农药生产许可证的受托人加工、分装农药，或者委托加工、分装假农药、
        劣质农药的，对委托人和受托人均依照本条第一款、第三款的规定处罚。 　　第五十三条　农药生产企业有下列行为之一的，由县级以上地方人民政府农
        业主管部门责令改正，没收违法所得、违法生产的产品和用于违法生产的原材料等，违法生产的产品货值金额不足1万元的，并处1万元以上2万元以下罚款
        ，货值金额1万元以上的，并处货值金额2倍以上5倍以下罚款；拒不改正或者情节严重的，由发证机关吊销农药生产许可证和相应的农药登记证： 　　（
        一）采购、使用未依法附具产品质量检验合格证、未依法取得有关许可证明文件的原材料； 　　（二）出厂销售未经质量检验合格并附具产品质量检验合
        格证的农药； 　　（三）生产的农药包装、标签、说明书不符合规定； 　　（四）不召回依法应当召回的农药。 　　第五十四条　农药生产企业不执行
        原材料进货、农药出厂销售记录制度，或者不履行农药废弃物回收义务的，由县级以上地方人民政府农业主管部门责令改正，处1万元以上5万元以下罚款
        ；拒不改正或者情节严重的，由发证机关吊销农药生产许可证和相应的农药登记证。 　　第五十五条　农药经营者有下列行为之一的，由县级以上地方人
        民政府农业主管部门责令停止经营，没收违法所得、违法经营的农药和用于违法经营的工具、设备等，违法经营的农药货值金额不足1万元的，并处5000元
        以上5万元以下罚款，货值金额1万元以上的，并处货值金额5倍以上10倍以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任： 　　（一）违反本条例规定，未取
        得农药经营许可证经营农药； 　　（二）经营假农药； 　　（三）在农药中添加物质。 　　有前款第二项、第三项规定的行为，情节严重的，还应当由
        发证机关吊销农药经营许可证。 　　取得农药经营许可证的农药经营者不再符合规定条件继续经营农药的，由县级以上地方人民政府农业主管部门责令限
        期整改；逾期拒不整改或者整改后仍不符合规定条件的，由发证机关吊销农药经营许可证。 　　第五十六条　农药经营者经营劣质农药的，由县级以上地
        方人民政府农业主管部门责令停止经营，没收违法所得、违法经营的农药和用于违法经营的工具、设备等，违法经营的农药货值金额不足1万元的，并处2
        000元以上2万元以下罚款，货值金额1万元以上的，并处货值金额2倍以上5倍以下罚款；情节严重的，由发证机关吊销农药经营许可证；构成犯罪的，依法
        追究刑事责任。 　　第五十七条　农药经营者有下列行为之一的，由县级以上地方人民政府农业主管部门责令改正，没收违法所得和违法经营的农药，并
        处5000元以上5万元以下罚款；拒不改正或者情节严重的，由发证机关吊销农药经营许可证： 　　（一）设立分支机构未依法变更农药经营许可证，或者
        未向分支机构所在地县级以上地方人民政府农业主管部门备案； 　　（二）向未取得农药生产许可证的农药生产企业或者未取得农药经营许可证的其他农
        药经营者采购农药； 　　（三）采购、销售未附具产品质量检验合格证或者包装、标签不符合规定的农药； 　　（四）不停止销售依法应当召回的农药
        。 　　第五十八条　农药经营者有下列行为之一的，由县级以上地方人民政府农业主管部门责令改正；拒不改正或者情节严重的，处2000元以上2万元以
        下罚款，并由发证机关吊销农药经营许可证： 　　（一）不执行农药采购台账、销售台账制度； 　　（二）在卫生用农药以外的农药经营场所内经营食
        品、食用农产品、饲料等； 　　（三）未将卫生用农药与其他商品分柜销售； 　　（四）不履行农药废弃物回收义务。 　　第五十九条　境外企业直接
        在中国销售农药的，由县级以上地方人民政府农业主管部门责令停止销售，没收违法所得、违法经营的农药和用于违法经营的工具、设备等，违法经营的农
        药货值金额不足5万元的，并处5万元以上50万元以下罚款，货值金额5万元以上的，并处货值金额10倍以上20倍以下罚款，由发证机关吊销农药登记证。 　　
        取得农药登记证的境外企业向中国出口劣质农药情节严重或者出口假农药的，由国务院农业主管部门吊销相应的农药登记证。 　　第六十条　农药使用者有
        下列行为之一的，由县级人民政府农业主管部门责令改正，农药使用者为农产品生产企业、食品和食用农产品仓储企业、专业化病虫害防治服务组织和从事农
        产品生产的农民专业合作社等单位的，处5万元以上10万元以下罚款，农药使用者为个人的，处1万元以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任： 　　（
        ）不按照农药的标签标注的使用范围、使用方法和剂量、使用技术要求和注意事项、安全间隔期使用农药； 　　（二）使用禁用的农药； 　　（三）将剧毒
        、高毒农药用于防治卫生害虫，用于蔬菜、瓜果、茶叶、菌类、中草药材生产或者用于水生植物的病虫害防治； 　　（四）在饮用水水源保护区内使用农药
        ； 　　（五）使用农药毒鱼、虾、鸟、兽等； 　　（六）在饮用水水源保护区、河道内丢弃农药、农药包装物或者清洗施药器械。 　　有前款第二项规定
        的行为的，县级人民政府农业主管部门还应当没收禁用的农药。 　　第六十一条　农产品生产企业、食品和食用农产品仓储企业、专业化病虫害防治服务组
        织和从事农产品生产的农民专业合作社等不执行农药使用记录制度的，由县级人民政府农业主管部门责令改正；拒不改正或者情节严重的，处2000元以上2万
        元以下罚款。 　　第六十二条　伪造、变造、转让、出租、出借农药登记证、农药生产许可证、农药经营许可证等许可证明文件的，由发证机关收缴或者予
        以吊销，没收违法所得，并处1万元以上5万元以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。 　　第六十三条　未取得农药生产许可证生产农药，未取得农药
        经营许可证经营农药，或者被吊销农药登记证、农药生产许可证、农药经营许可证的，其直接负责的主管人员10年内不得从事农药生产、经营活动。 　　农
        药生产企业、农药经营者招用前款规定的人员从事农药生产、经营活动的，由发证机关吊销农药生产许可证、农药经营许可证。 　　被吊销农药登记证的，
        国务院农业主管部门5年内不再受理其农药登记申请。 　　第六十四条　生产、经营的农药造成农药使用者人身、财产损害的，农药使用者可以向农药生产企
        业要求赔偿，也可以向农药经营者要求赔偿。属于农药生产企业责任的，农药经营者赔偿后有权向农药生产企业追偿；属于农药经营者责任的，农药生产企业
        赔偿后有权向农药经营者追偿。 　　第八章　附　　则 　　第六十五条　申请农药登记的，申请人应当按照自愿有偿的原则，与登记试验单位协商确定登记
        试验费用。 　　第六十六条　本条例自2017年6月1日起施行。 </string>
    <string name="policy_2_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_2_title">中共中央国务院关于加强耕地保护和改进占补平衡的意见</string>
    <string name="policy_2_msg">新华社                 2017-05-31 14:58:38  </string>
    <string name="policy_2_content">耕地是我国最为宝贵的资源，关系十几亿人吃饭大事，必须保护好，绝不能有闪失。近年来，按照党中央、国务院决策部署，各地区各有关部门积极采取措施，强化主体责任，严格落实占补平衡制度，严守耕地红线，耕地保护工作取得显著成效。当前，我国经济发展进入新常态，新型工业化、城镇化建设深入推进，耕地后备资源不断减少，实现耕地占补平衡、占优补优的难度日趋加大，激励约束机制尚不健全，耕地保护面临多重压力。为进一步加强耕地保护和改进占补平衡工作，现提出如下意见。 　　一、总体要求 　　（一）指导思想。全面贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中、六中全会精神，深入贯彻习近平总书记系列重要讲话精神和治国理政新理念新思想新战略，紧紧围绕统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，牢固树立新发展理念，按照党中央、国务院决策部署，坚守土地公有制性质不改变、耕地红线不突破、农民利益不受损三条底线，坚持最严格的耕地保护制度和最严格的节约用地制度，像保护大熊猫一样保护耕地，着力加强耕地数量、质量、生态“三位一体”保护，着力加强耕地管控、建设、激励多措并举保护，采取更加有力措施，依法加强耕地占补平衡规范管理，落实藏粮于地、藏粮于技战略，提高粮食综合生产能力，保障国家粮食安全，为实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴中国梦构筑坚实的资源基础。 　　（二）基本原则 　　——坚持严保严管。强化耕地保护意识，强化土地用途管制，强化耕地质量保护与提升，坚决防止耕地占补平衡中补充耕地数量不到位、补充耕地质量不到位的问题，坚决防止占多补少、占优补劣、占水田补旱地的现象。已经确定的耕地红线绝不能突破，已经划定的城市周边永久基本农田绝不能随便占用。 　　——坚持节约优先。统筹利用存量和新增建设用地，严控增量、盘活存量、优化结构、提高效率，实行建设用地总量和强度双控，提高土地节约集约利用水平，以更少的土地投入支撑经济社会可持续发展。 　　——坚持统筹协调。充分发挥市场配置资源的决定性作用和更好发挥政府作用，强化耕地保护主体责任，健全利益调节机制，激励约束并举，完善监管考核制度，实现耕地保护与经济社会发展、生态文明建设相统筹，耕地保护责权利相统一。 　　——坚持改革创新。适应经济发展新常态和供给侧结构性改革要求，突出问题导向，完善永久基本农田管控体系，改进耕地占补平衡管理方式，实行占补平衡差别化管理政策，拓宽补充耕地途径和资金渠道，不断完善耕地保护和占补平衡制度，把握好经济发展与耕地保护的关系。 　　（三）总体目标。牢牢守住耕地红线，确保实有耕地数量基本稳定、质量有提升。到2020年，全国耕地保有量不少于18.65亿亩，永久基本农田保护面积不少于15.46亿亩，确保建成8亿亩、力争建成10亿亩高标准农田，稳步提高粮食综合生产能力，为确保谷物基本自给、口粮绝对安全提供资源保障。耕地保护制度和占补平衡政策体系不断完善，促进形成保护更加有力、执行更加顺畅、管理更加高效的耕地保护新格局。 　　二、严格控制建设占用耕地 　　（四）加强土地规划管控和用途管制。充分发挥土地利用总体规划的整体管控作用，从严核定新增建设用地规模，优化建设用地布局，从严控制建设占用耕地特别是优质耕地。实行新增建设用地计划安排与土地节约集约利用水平、补充耕地能力挂钩，对建设用地存量规模较大、利用粗放、补充耕地能力不足的区域，适当调减新增建设用地计划。探索建立土地用途转用许可制，强化非农建设占用耕地的转用管控。 　　（五）严格永久基本农田划定和保护。全面完成永久基本农田划定，将永久基本农田划定作为土地利用总体规划的规定内容，在规划批准前先行核定并上图入库、落地到户，并与农村土地承包经营权确权登记相结合，将永久基本农田记载到农村土地承包经营权证书上。粮食生产功能区和重要农产品生产保护区范围内的耕地要优先划入永久基本农田，实行重点保护。永久基本农田一经划定，任何单位和个人不得擅自占用或改变用途。强化永久基本农田对各类建设布局的约束，各地区各有关部门在编制城乡建设、基础设施、生态建设等相关规划，推进多规合一过程中，应当与永久基本农田布局充分衔接，原则上不得突破永久基本农田边界。一般建设项目不得占用永久基本农田，重大建设项目选址确实难以避让永久基本农田的，在可行性研究阶段，必须对占用的必要性、合理性和补划方案的可行性进行严格论证，通过国土资源部用地预审；农用地转用和土地征收依法依规报国务院批准。严禁通过擅自调整县乡土地利用总体规划，规避占用永久基本农田的审批。 　　（六）以节约集约用地缓解建设占用耕地压力。实施建设用地总量和强度双控行动，逐级落实“十三五”时期建设用地总量和单位国内生产总值占用建设用地面积下降的目标任务。盘活利用存量建设用地，推进建设用地二级市场改革试点，促进城镇低效用地再开发，引导产能过剩行业和“僵尸企业”用地退出、转产和兼并重组。完善土地使用标准体系，规范建设项目节地评价，推广应用节地技术和节地模式，强化节约集约用地目标考核和约束，推动有条件的地区实现建设用地减量化或零增长，促进新增建设不占或尽量少占耕地。 　　三、改进耕地占补平衡管理 　　（七）严格落实耕地占补平衡责任。完善耕地占补平衡责任落实机制。非农建设占用耕地的，建设单位必须依法履行补充耕地义务，无法自行补充数量、质量相当耕地的，应当按规定足额缴纳耕地开垦费。 　　地方各级政府负责组织实施土地整治，通过土地整理、复垦、开发等推进高标准农田建设，增加耕地数量、提升耕地质量，以县域自行平衡为主、省域内调剂为辅、国家适度统筹为补充，落实补充耕地任务。各省（自治区、直辖市）政府要依据土地整治新增耕地平均成本和占用耕地质量状况等，制定差别化的耕地开垦费标准。对经依法批准占用永久基本农田的，缴费标准按照当地耕地开垦费最高标准的两倍执行。 　　（八）大力实施土地整治，落实补充耕地任务。各省（自治区、直辖市）政府负责统筹落实本地区年度补充耕地任务，确保省域内建设占用耕地及时保质保量补充到位。拓展补充耕地途径，统筹实施土地整治、高标准农田建设、城乡建设用地增减挂钩、历史遗留工矿废弃地复垦等，新增耕地经核定后可用于落实补充耕地任务。在严格保护生态前提下，科学划定宜耕土地后备资源范围，禁止开垦严重沙化土地，禁止在25度以上陡坡开垦耕地，禁止违规毁林开垦耕地。鼓励地方统筹使用相关资金实施土地整治和高标准农田建设。充分发挥财政资金作用，鼓励采取政府和社会资本合作（PPP）模式、以奖代补等方式，引导农村集体经济组织、农民和新型农业经营主体等，根据土地整治规划投资或参与土地整治项目，多渠道落实补充耕地任务。 　　（九）规范省域内补充耕地指标调剂管理。县（市、区）政府无法在本行政辖区内实现耕地占补平衡的，可在市域内相邻的县（市、区）调剂补充，仍无法实现耕地占补平衡的，可在省域内资源条件相似的地区调剂补充。各省（自治区、直辖市）要规范补充耕地指标调剂管理，完善价格形成机制，综合考虑补充耕地成本、资源保护补偿和管护费用等因素，制定调剂指导价格。 　　（十）探索补充耕地国家统筹。根据各地资源环境承载状况、耕地后备资源条件、土地整治新增耕地潜力等，分类实施补充耕地国家统筹。耕地后备资源严重匮乏的直辖市，新增建设占用耕地后，新开垦耕地数量不足以补充所占耕地数量的，可向国务院申请国家统筹；资源环境条件严重约束、补充耕地能力严重不足的省份，对由于实施国家重大建设项目造成的补充耕地缺口，可向国务院申请国家统筹。经国务院批准后，有关省份按规定标准向中央财政缴纳跨省补充耕地资金，中央财政统筹安排落实国家统筹补充耕地任务所需经费，在耕地后备资源丰富省份落实补充耕地任务。跨省补充耕地资金收取标准综合考虑补充耕地成本、资源保护补偿、管护费用及区域差异等因素确定，具体办法由财政部会同国土资源部另行制定。 　　（十一）严格补充耕地检查验收。市县政府要加强对土地整治和高标准农田建设项目的全程管理，规范项目规划设计，强化项目日常监管和施工监理。做好项目竣工验收，严格新增耕地数量认定，依据相关技术规程评定新增耕地质量。经验收合格的新增耕地，应当及时在年度土地利用变更调查中进行地类变更。省级政府要做好对市县补充耕地的检查复核，确保数量质量到位。 　　四、推进耕地质量提升和保护 　　（十二）大规模建设高标准农田。各省（自治区、直辖市）要根据全国高标准农田建设总体规划和全国土地整治规划的安排，逐级分解高标准农田建设任务，统一建设标准、统一上图入库、统一监管考核。建立政府主导、社会参与的工作机制，以财政资金引导社会资本参与高标准农田建设，充分调动各方积极性。加强高标准农田后期管护，按照谁使用、谁管护和谁受益、谁负责的原则，落实高标准农田基础设施管护责任。高标准农田建设情况要统一纳入国土资源遥感监测“一张图”和综合监管平台，实行在线监管，统一评估考核。 　　（十三）实施耕地质量保护与提升行动。全面推进建设占用耕地耕作层剥离再利用，市县政府要切实督促建设单位落实责任，将相关费用列入建设项目投资预算，提高补充耕地质量。将中低质量的耕地纳入高标准农田建设范围，实施提质改造，在确保补充耕地数量的同时，提高耕地质量，严格落实占补平衡、占优补优。加强新增耕地后期培肥改良，综合采取工程、生物、农艺等措施，开展退化耕地综合治理、污染耕地阻控修复等，加速土壤熟化提质，实施测土配方施肥，强化土壤肥力保护，有效提高耕地产能。 　　（十四）统筹推进耕地休养生息。对25度以上坡耕地、严重沙化耕地、重要水源地15-25度坡耕地、严重污染耕地等有序开展退耕还林还草，不得将确需退耕还林还草的耕地划为永久基本农田，不得将已退耕还林还草的土地纳入土地整治项目，不得擅自将永久基本农田、土地整治新增耕地和坡改梯耕地纳入退耕范围。积极稳妥推进耕地轮作休耕试点，加强轮作休耕耕地管理，不得减少或破坏耕地，不得改变耕地地类，不得削弱农业综合生产能力；加大轮作休耕耕地保护和改造力度，优先纳入高标准农田建设范围。因地制宜实行免耕少耕、深松浅翻、深施肥料、粮豆轮作套作的保护性耕作制度，提高土壤有机质含量，平衡土壤养分，实现用地与养地结合，多措并举保护提升耕地产能。 　　（十五）加强耕地质量调查评价与监测。建立健全耕地质量和耕地产能评价制度，完善评价指标体系和评价方法，定期对全国耕地质量和耕地产能水平进行全面评价并发布评价结果。完善土地调查监测体系和耕地质量监测网络，开展耕地质量年度监测成果更新。 　　五、健全耕地保护补偿机制 　　（十六）加强对耕地保护责任主体的补偿激励。积极推进中央和地方各级涉农资金整合，综合考虑耕地保护面积、耕地质量状况、粮食播种面积、粮食产量和粮食商品率，以及耕地保护任务量等因素，统筹安排资金，按照谁保护、谁受益的原则，加大耕地保护补偿力度。鼓励地方统筹安排财政资金，对承担耕地保护任务的农村集体经济组织和农户给予奖补。奖补资金发放要与耕地保护责任落实情况挂钩，主要用于农田基础设施后期管护与修缮、地力培育、耕地保护管理等。 　　（十七）实行跨地区补充耕地的利益调节。在生态条件允许的前提下，支持耕地后备资源丰富的国家重点扶贫地区有序推进土地整治增加耕地，补充耕地指标可对口向省域内经济发达地区调剂，补充耕地指标调剂收益由县级政府通过预算安排用于耕地保护、农业生产和农村经济社会发展。省（自治区、直辖市）政府统筹耕地保护和区域协调发展，支持占用耕地地区在支付补充耕地指标调剂费用基础上，通过实施产业转移、支持基础设施建设等多种方式，对口扶持补充耕地地区，调动补充耕地地区保护耕地的积极性。 　　六、强化保障措施和监管考核 　　（十八）加强组织领导。各地区各有关部门要按照本意见精神，抓紧研究制定贯彻落实具体方案，强化耕地保护工作责任和保障措施。建立党委领导、政府负责、部门协同、公众参与、上下联动的共同责任机制，地方各级党委和政府要树立保护耕地的强烈意识，切实担负起主体责任，采取积极有效措施，严格源头控制，强化过程监管，确保本行政区域内耕地保护责任目标全面落实；地方各级政府主要负责人要承担起耕地保护第一责任人的责任，组织相关部门按照职责分工履职尽责，充分调动农村集体经济组织、农民和新型农业经营主体保护耕地的积极性，形成保护耕地合力。 　　（十九）严格监督检查。完善国土资源遥感监测“一张图”和综合监管平台，扩大全天候遥感监测范围，对永久基本农田实行动态监测，加强对土地整治过程中的生态环境保护，强化耕地保护全流程监管。加强耕地保护信息化建设，建立耕地保护数据与信息部门共享机制。健全土地执法联动协作机制，严肃查处土地违法违规行为。国家土地督察机构要加强对省级政府实施土地利用总体规划、履行耕地保护目标责任、健全耕地保护制度等情况的监督检查。 　　（二十）完善责任目标考核制度。完善省级政府耕地保护责任目标考核办法，全面检查和考核耕地与永久基本农田保护情况、高标准农田建设任务完成情况、补充耕地任务完成情况、耕地占补平衡落实情况等。经国务院批准，国土资源部会同农业部、国家统计局等有关部门下达省级政府耕地保护责任目标，作为考核依据。各省级政府要层层分解耕地保护任务，落实耕地保护责任目标，完善考核制度和奖惩机制。耕地保护责任目标考核结果作为领导干部实绩考核、生态文明建设目标评价考核的重要内容。探索编制土地资源资产负债表，完善耕地保护责任考核体系。实行耕地保护党政同责，对履职不力、监管不严、失职渎职的，依纪依规追究党政领导责任。</string>

    <string name="policy_3_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_3_title">国务院印发《全国国土规划纲要（2016－2030年）》</string>
    <string name="policy_3_msg">新华社, 中国政府网         2017-05-31 14:59:32   </string>
    <string name="policy_3_content">新华社北京2月4日电 经李克强总理签批，国务院日前印发《全国国土规划纲要（2016－2030年）》（以下简称《纲要》）。这是我国首个国土空间开发与保护的战略性、综合性、基础性规划，对涉及国土空间开发、保护、整治的各类活动具有指导和管控作用。 　　《纲要》指出，要贯彻区域发展总体战略和主体功能区战略，对国土空间开发、资源环境保护、国土综合整治和保障体系建设等作出总体部署与统筹安排。要进一步优化国土开发格局、提升国土开发质量、规范国土开发秩序；优化生产、生活、生态空间，推进生态文明建设，完善国土空间规划体系和提升国土空间治理能力。 　　《纲要》提出了加快构建“安全、和谐、开放、协调、富有竞争力和可持续发展的美丽国土”的总体目标。到2030年，国土空间开发格局不断优化，整体竞争力和综合国力显著增强，国土开发强度不超过4.62%，城镇空间控制在11.67万平方千米以内。城乡区域协调发展取得实质进展，国土开发的协调性大幅提升。资源节约型、环境友好型社会基本建成，可持续发展能力显著增强，单位国内生产总值能耗和用水量大幅下降，坚守耕地“红线”，建成高标准农田12亿亩，新增治理水土流失面积94万平方千米以上。基础设施体系趋于完善，资源保障能力和国土安全水平不断提升，用水总量控制在7000亿立方米以内。海洋开发保护水平显著提高，建设海洋强国目标基本实现。国土空间开发保护制度更加完善，由空间规划、用途管制、差异化绩效考核构成的空间治理体系更加健全。 　　《纲要》部署了全面协调和统筹推进国土集聚开发、分类保护、综合整治和区域联动发展的主要任务。一是构建“多中心网络型”开发格局，推进建设国土开发集聚区和培育国土开发轴带。二是构建分类分级全域保护格局，依据环境质量、人居生态、自然生态、水资源和耕地资源5大类资源环境主题实施分类保护。三是构建综合整治格局，修复与提升主要城市化地区、农村地区、重点生态功能区、矿产资源开发集中区及海岸带和海岛地区的国土功能。《纲要》提出，要强化国土空间用途管制，提升能源资源保障能力，设置“生存线”，严格保护耕地和水资源；设置“生态线”，将用途管制扩大到所有自然生态空间；设置“保障线”，保障经济社会发展必要的建设用地、能源和重要矿产资源安全。 　　《纲要》强调，各地区、各部门要尽快组织开展省级国土规划编制工作，调整完善资源环境、产业、投资、财税等相关规划和政策法规，建立部门协调和监督检查机制，全面推进各项工作。</string>

    <string name="policy_4_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_4_title">国务院办公厅关于印发“互联网+政务服务”技术体系建设指南的通知</string>
    <string name="policy_4_msg">国务院办公厅            2017-05-31 15:00:44   </string>
    <string name="policy_4_content">各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构： 《“互联网+政务服务”技术体系建设指南》（以下简称《建设指南》）已经国务院同意，现印发给你们，请结合实际统筹推动本地区本部门“互联网+政务服务”技术体系建设。 推进“互联网+政务服务”工作是党中央、国务院作出的重大决策部署。当前各地区各部门积极推进网上政务服务平台建设，开展网上办事，有效优化了政府服务、方便了企业和群众，为大众创业、万众创新营造了良好环境。但同时也存在网上政务服务内容不规范、服务不便捷，网上政务服务平台不互通、数据不共享，线上线下联通不畅，政务服务的标准化规范化程度不够高等问题。为此，需要进一步加强全国一体化的“互联网+政务服务”技术和服务体系整体设计，不断提升各地区各部门网上政务服务水平。 《建设指南》按照“坚持问题导向、加强顶层设计、推动资源整合、注重开放协同”的原则，以服务驱动和技术支撑为主线，围绕“互联网+政务服务”业务支撑体系、基础平台体系、关键保障技术、评价考核体系等方面，提出了优化政务服务供给的信息化解决路径和操作方法，为构建统一、规范、多级联动的“互联网+政务服务”技术和服务体系提供保障。 各地区各部门要按照《建设指南》要求，结合实际统筹推动本地区本部门网上政务服务平台建设，积极开展政务服务相关体制机制和应用服务创新，实施中遇到的新情况新问题要及时报告国务院办公厅。国务院办公厅负责《建设指南》落实工作的统筹协调、督促检查和评估评价，并围绕《建设指南》实施的主要内容和关键环节，组织有关地区和部门开展培训交流和试点示范。</string>

    <string name="policy_5_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_5_title">国务院办公厅关于印发“菜篮子”市长负责制考核办法的通知</string>
    <string name="policy_5_msg">国务院办公厅           2017-05-31 15:01:34   </string>
    <string name="policy_5_content">“菜篮子”市长负责制考核办法 　　第一条　为强化“菜篮子”市长负责制，全面加强“菜篮子”工程建设，根据党中央、国务院有关文件规定，制定本办法。 　　第二条　考核工作坚持重点考核与全面推进相结合、自评自查与综合评定相结合、过程监管与结果考评相结合、定量评价与定性评估相结合的原则。 　　第三条　由农业部牵头，会同国家发展改革委、财政部、国土资源部、环境保护部、交通运输部、商务部、国家卫生计生委、工商总局、食品药品监管总局、银监会、证监会、保监会等“菜篮子”食品管理部际联席会议（以下简称联席会议）其他成员单位，负责考核直辖市、计划单列市和省会城市等36个城市“菜篮子”市长负责制落实情况。 　　第四条　考核内容包括“菜篮子”产品生产能力、市场流通能力、质量安全监管能力、调控保障能力和市民满意度五个方面。生产能力考核蔬菜播种面积、产量和肉类产量等；市场流通能力考核批发市场规划布局、建设和零售网点密度等；质量安全监管能力考核“菜篮子”产品质量安全监管情况、质量安全水平和追溯体系建设等；调控保障能力考核“菜篮子”工程调控政策、价格涨幅、储备制度建设、管理体系建设、信息监测预警与发布平台建设等；市民满意度考核市民对“菜篮子”工程建设的满意程度。 　　第五条　考核工作每两年开展一次。考核采用评分制，满分为100分。考核结果分为4个等级，得分90分以上为优秀，75分以上90分以下为良好，60分以上75分以下为合格，60分以下为不合格（以上包括本数，以下不包括本数）。考核期内发生“菜篮子”产品质量安全突发事件的，考核结果为不合格。 　　第六条　考核采取以下步骤： 　　（一）自我评价。各直辖市、计划单列市和省会城市对考核期内“菜篮子”市长负责制落实情况进行全面总结和自评，形成自查报告，于次年5月底前按程序报送农业部。 　　（二）初步评定。联席会议对自查报告进行评估，并结合日常监督检查情况，形成初评报告。 　　（三）抽查考核。联席会议按照20%的比例确定抽查城市，并组成若干工作组，进行实地考核，形成抽查考核报告。 　　（四）综合评定。联席会议对初评报告和抽查考核报告进行审议，确定考核结果等级，形成综合考核报告，于7月底前由农业部向国务院报告。 　　（五）结果反馈。考核结果由农业部向各省（区、市）人民政府反馈，并抄送中央组织部。 　　第七条　考核结果作为市政府主要负责人和领导班子政绩考核的内容之一。对连续两次考核结果为优秀的城市，给予通报表扬。考核结果为不合格的城市，要提出限期整改措施。 　　第八条　被考核城市要对所提供的有关文件和资料的真实性负责。对在考核中弄虚作假的城市，经调查核实后取消考核成绩并在全国范围内通报批评，对直接责任人依法依规追究责任。 　　第九条　农业部会同联席会议其他成员单位根据本办法，制定实施细则，进一步明确各项考核指标计算方法和评分标准，细化考核流程和要求，确保考核工作公平公正。 　　第十条　各省（区）人民政府参照本办法，结合当地实际制定考核办法，负责考核本行政区域内其他地级城市“菜篮子”市长负责制落实情况。 　　第十一条　本办法自印发之日起施行。</string>

    <string name="policy_6_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_6_title">国务院办公厅关于建立统一的绿色产品标准、认证、标识体系的意见</string>
    <string name="policy_6_msg">国务院办公厅             2017-05-31 15:02:16 </string>
    <string name="policy_6_content">健全绿色市场体系，增加绿色产品供给，是生态文明体制改革的重要组成部分。建立统一的绿色产品标准、认证、标识体系，是推动绿色低碳循环发展、培育绿色市场的必然要求，是加强供给侧结构性改革、提升绿色产品供给质量和效率的重要举措，是引导产业转型升级、提升中国制造竞争力的紧迫任务，是引领绿色消费、保障和改善民生的有效途径，是履行国际减排承诺、提升我国参与全球治理制度性话语权的现实需要。为贯彻落实《生态文明体制改革总体方案》，建立统一的绿色产品标准、认证、标识体系，经国务院同意，现提出以下意见。 　　一、总体要求 　　（一）指导思想。以党的十八大和十八届三中、四中、五中、六中全会精神为指导，按照“五位一体”总体布局、“四个全面”战略布局和党中央、国务院决策部署，牢固树立创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念，以供给侧结构性改革为战略基点，充分发挥标准与认证的战略性、基础性、引领性作用，创新生态文明体制机制，增加绿色产品有效供给，引导绿色生产和绿色消费，全面提升绿色发展质量和效益，增强社会公众的获得感。 　　（二）基本原则。 　　坚持统筹兼顾，完善顶层设计。着眼生态文明建设总体目标，统筹考虑资源环境、产业基础、消费需求、国际贸易等因素，兼顾资源节约、环境友好、消费友好等特性，制定基于产品全生命周期的绿色产品标准、认证、标识体系建设一揽子解决方案。 　　坚持市场导向，激发内生动力。坚持市场化的改革方向，处理好政府与市场的关系，充分发挥标准化和认证认可对于规范市场秩序、提高市场效率的有效作用，通过统一和完善绿色产品标准、认证、标识体系，建立并传递信任，激发市场活力，促进供需有效对接和结构升级。 　　坚持继承创新，实现平稳过渡。立足现有基础，分步实施，有序推进，合理确定市场过渡期，通过政府引导和市场选择，逐步淘汰不适宜的制度，实现绿色产品标准、认证、标识整合目标。 　　坚持共建共享，推动社会共治。发挥各行业主管部门的职能作用，推动政、产、学、研、用各相关方广泛参与，分工协作，多元共治，建立健全行业采信、信息公开、社会监督等机制，完善相关法律法规和配套政策，推动绿色产品标准、认证、标识在全社会使用和采信，共享绿色发展成果。 　　坚持开放合作，加强国际接轨。立足国情实际，遵循国际规则，充分借鉴国外先进经验，深化国际合作交流，维护我国在绿色产品领域的发展权和话语权，促进我国绿色产品标准、认证、标识的国际接轨、互认，便利国际贸易和合作交往。 　　（三）主要目标。按照统一目录、统一标准、统一评价、统一标识的方针，将现有环保、节能、节水、循环、低碳、再生、有机等产品整合为绿色产品，到2020年，初步建立系统科学、开放融合、指标先进、权威统一的绿色产品标准、认证、标识体系，健全法律法规和配套政策，实现一类产品、一个标准、一个清单、一次认证、一个标识的体系整合目标。绿色产品评价范围逐步覆盖生态环境影响大、消费需求旺、产业关联性强、社会关注度高、国际贸易量大的产品领域及类别，绿色产品市场认可度和国际影响力不断扩大，绿色产品市场份额和质量效益大幅提升，绿色产品供给与需求失衡现状有效扭转，消费者的获得感显著增强。 　　二、重点任务 　　（四）统一绿色产品内涵和评价方法。基于全生命周期理念，在资源获取、生产、销售、使用、处置等产品生命周期各阶段中，绿色产品内涵应兼顾资源能源消耗少、污染物排放低、低毒少害、易回收处理和再利用、健康安全和质量品质高等特征。采用定量与定性评价相结合、产品与组织评价相结合的方法，统筹考虑资源、能源、环境、品质等属性，科学确定绿色产品评价的关键阶段和关键指标，建立评价方法与指标体系。 　　（五）构建统一的绿色产品标准、认证、标识体系。开展绿色产品标准体系顶层设计和系统规划，充分发挥各行业主管部门的职能作用，共同编制绿色产品标准体系框架和标准明细表，统一构建以绿色产品评价标准子体系为牵引、以绿色产品的产业支撑标准子体系为辅助的绿色产品标准体系。参考国际实践，建立符合中国国情的绿色产品认证与标识体系，统一制定认证实施规则和认证标识，并发布认证标识使用管理办法。 　　（六）实施统一的绿色产品评价标准清单和认证目录。质检总局会同有关部门统一发布绿色产品标识、标准清单和认证目录，依据标准清单中的标准组织开展绿色产品认证。组织相关方对有关国家标准、行业标准、团体标准等进行评估，适时纳入绿色产品评价标准清单。会同有关部门建立绿色产品认证目录的定期评估和动态调整机制，避免重复评价。 　　（七）创新绿色产品评价标准供给机制。优先选取与消费者吃、穿、住、用、行密切相关的生活资料、终端消费品、食品等产品，研究制定绿色产品评价标准。充分利用市场资源，鼓励学会、协会、商会等社会团体制定技术领先、市场成熟度高的绿色产品评价团体标准，增加绿色产品评价标准的市场供给。 　　（八）健全绿色产品认证有效性评估与监督机制。推进绿色产品信用体系建设，严格落实生产者对产品质量的主体责任、认证实施机构对检测认证结果的连带责任，对严重失信者建立联合惩戒机制，对违法违规行为的责任主体建立黑名单制度。运用大数据技术完善绿色产品监管方式，建立绿色产品评价标准和认证实施效果的指标量化评估机制，加强认证全过程信息采集和信息公开，使认证评价结果及产品公开接受市场检验和社会监督。 　　（九）加强技术机构能力和信息平台建设。建立健全绿色产品技术支撑体系，加强标准和合格评定能力建设，开展绿色产品认证检测机构能力评估和资质管理，培育一批绿色产品标准、认证、检测专业服务机构，提升技术能力、工作质量和服务水平。建立统一的绿色产品信息平台，公开发布绿色产品相关政策法规、标准清单、规则程序、产品目录、实施机构、认证结果及采信状况等信息。 　　（十）推动国际合作和互认。围绕服务对外开放和“一带一路”建设战略，推进绿色产品标准、认证认可、检验检测的国际交流与合作，开展国内外绿色产品标准比对分析，积极参与制定国际标准和合格评定规则，提高标准一致性，推动绿色产品认证与标识的国际互认。合理运用绿色产品技术贸易措施，积极应对国外绿色壁垒，推动我国绿色产品标准、认证、标识制度走出去，提升我国参与相关国际事务的制度性话语权。 　　三、保障措施 　　（十一）加强部门联动配合。建立绿色产品标准、认证与标识部际协调机制，成员单位包括质检、发展改革、工业和信息化、财政、环境保护、住房城乡建设、交通运输、水利、农业、商务等有关部门，统筹协调绿色产品标准、认证、标识相关政策措施，形成工作合力。 　　（十二）健全配套政策。落实对绿色产品研发生产、运输配送、消费采购等环节的财税金融支持政策，加强绿色产品重要标准研制，建立绿色产品标准推广和认证采信机制，支持绿色金融、绿色制造、绿色消费、绿色采购等政策实施。实行绿色产品领跑者计划。研究推行政府绿色采购制度，扩大政府采购规模。鼓励商品交易市场扩大绿色产品交易、集团采购商扩大绿色产品采购，推动绿色市场建设。推行生产者责任延伸制度，促进产品回收和循环利用。 　　（十三）营造绿色产品发展环境。加强市场诚信和行业自律机制建设，各职能部门协同加强事中事后监管，营造公平竞争的市场环境，进一步降低制度性交易成本，切实减轻绿色产品生产企业负担。各有关部门、地方各级政府应结合实际，加快转变职能和管理方式，改进服务和工作作风，优化市场环境，引导加强行业自律，扩大社会参与，促进绿色产品标准实施、认证结果使用与效果评价，推动绿色产品发展。 　　（十四）加强绿色产品宣传推广。通过新闻媒体和互联网等渠道，大力开展绿色产品公益宣传，加强绿色产品标准、认证、标识相关政策解读和宣传推广，推广绿色产品优秀案例，传播绿色发展理念，引导绿色生活方式，维护公众的绿色消费知情权、参与权、选择权和监督权。 </string>

    <string name="policy_7_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_7_title">国务院印发《“十三五”生态环境保护规划》</string>
    <string name="policy_7_msg">新华社中国政府网           2017-05-31 15:02:49   </string>
    <string name="policy_7_content">新华社北京12月5日电 经李克强总理签批，国务院日前印发了《“十三五”生态环境保护规划》（以下简称《规划》）。《规划》是落实统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局的重大举措，是以“创新、协调、绿色、开放、共享”五大发展理念指导生态环保领域的战略安排，是实现生态文明领域改革、补齐全面小康环境短板的有效途径。 　　《规划》提出，以提高环境质量为核心，实施最严格的环境保护制度，打好大气、水、土壤污染防治三大战役，加强生态保护与修复，严密防控生态环境风险，加快推进生态环境领域国家治理体系和治理能力现代化，不断提高生态环境管理系统化、科学化、法治化、精细化、信息化水平，为人民提供更多优质生态产品，为实现“两个一百年”奋斗目标和中华民族伟大复兴的中国梦作出贡献。到2020年，生态环境质量总体改善。生产和生活方式绿色、低碳水平上升，主要污染物排放总量大幅减少，环境风险得到有效控制，生物多样性下降势头得到基本控制，生态系统稳定性明显增强，生态安全屏障基本形成，生态环境领域国家治理体系和治理能力现代化取得重大进展，生态文明建设水平与全面建成小康社会目标相适应。 　　《规划》要求，要强化源头防控，夯实绿色发展基础；深化质量管理，大力实施三大行动计划；实施专项治理，全面推进达标排放与污染减排；实行全程管控，有效防范和降低环境风险；加大保护力度，强化生态修复；加快制度创新，积极推进治理体系和能力现代化；实施一批国家生态环境保护重大工程，强化项目环境绩效管理。 　　《规划》提出了“十三五”生态环境保护的约束性指标和预期性指标。其中约束性指标12项，分别是地级及以上城市空气质量优良天数比率、细颗粒物未达标地级及以上城市浓度下降、地表水质量达到或好于Ⅲ类水体比例、地表水质量劣Ⅴ类水体比例、森林覆盖率、森林蓄积量、受污染耕地安全利用率、污染地块安全利用率，以及化学需氧量、氨氮、二氧化硫、氮氧化物污染物排放总量减少。预期性指标主要包括地级及以上城市重度及以上污染天数比例下降、近岸海域水质优良（一、二类）比例、湿地保有量、新增沙化土地治理面积等。 　　《规划》强调，地方各级人民政府是规划实施的责任主体，要把生态环境保护目标、任务、措施和重点工程纳入本地区国民经济和社会发展规划。国务院各有关部门要各负其责，密切配合，加大资金投入，加大规划实施力度。建立规划实施情况年度调度和评估考核机制，在2018年和2020年底，分别对规划执行情况进行中期评估和终期考核，评估考核结果向国务院报告，向社会公布。</string>

    <string name="policy_8_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_8_title">国务院办公厅关于完善集体林权制度的意见</string>
    <string name="policy_8_msg">国务院办公厅           2017-05-31 15:03:26 </string>
    <string name="policy_8_content">集体林是培育森林资源的重要基地，是维护国家生态安全的重要基础。2008年以来，我国集体林权制度改革取得重大成果，集体林业焕发出新的生机，1亿多农户直接受益，实现了“山定权、树定根、人定心”。但是，还存在产权保护不严格、生产经营自主权落实不到位、规模经营支持政策不完善、管理服务体系不健全等问题。为巩固和扩大集体林权制度改革成果，充分发挥集体林业在维护生态安全、实施精准脱贫、推动农村经济社会可持续发展中的重要作用，经国务院同意，现就完善集体林权制度提出如下意见。 　　一、总体要求 　　（一）指导思想。全面贯彻党的十八大和十八届三中、四中、五中、六中全会精神，深入学习贯彻习近平总书记系列重要讲话精神，紧紧围绕统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，牢固树立创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念，认真落实党中央、国务院决策部署，坚持和完善农村基本经营制度，落实集体所有权，稳定农户承包权，放活林地经营权，推进集体林权规范有序流转，促进集体林业适度规模经营，完善扶持政策和社会化服务体系，创新产权模式和国土绿化机制，广泛调动农民和社会力量发展林业，充分发挥集体林生态、经济和社会效益。 　　（二）基本原则。坚持农村林地集体所有制，巩固集体林地家庭承包基础性地位，加强农民财产权益保护；坚持创新体制机制，拓展和完善林地经营权能，构建现代林业产权制度；坚持生态、经济和社会效益相统一，开发利用集体林业多种功能，实现增绿、增质和增效；坚持发挥市场在资源配置中的决定性作用和更好发挥政府作用，充分调动社会资本发展林业的积极性，增强林业发展活力。 　　（三）总体目标。到2020年，集体林业良性发展机制基本形成，产权保护更加有力，承包权更加稳定，经营权更加灵活，林权流转和抵押贷款制度更加健全，管理服务体系更加完善，实现集体林区森林资源持续增长、农民林业收入显著增加、国家生态安全得到保障的目标。 　　二、稳定集体林地承包关系 　　（四）进一步明晰产权。继续做好集体林地承包确权登记颁证工作。对承包到户的集体林地，要将权属证书发放到户，由农户持有。对采取联户承包的集体林地，要将林权份额量化到户，鼓励建立股份合作经营机制。对仍由农村集体经济组织统一经营管理的林地，要依法将股权量化到户、股权证发放到户，发展多种形式的股份合作。探索创新自留山经营管理体制机制。对新造林地要依法确权登记颁证。 　　（五）加强林权权益保护。逐步建立集体林地所有权、承包权、经营权分置运行机制，不断健全归属清晰、权能完整、流转顺畅、保护严格的集体林权制度，形成集体林地集体所有、家庭承包、多元经营的格局。依法保障林权权利人合法权益，任何单位和个人不得禁止或限制林权权利人依法开展经营活动。确因国家公园、自然保护区等生态保护需要的，可探索采取市场化方式对林权权利人给予合理补偿，着力破解生态保护与林农利益间的矛盾。全面停止天然林商业性采伐后，对集体和个人所有的天然商品林，安排停伐管护补助。在承包期内，农村集体经济组织不得强行收回农业转移人口的承包林地。有序开展进城落户农民集体林地承包权依法自愿有偿退出试点。 　　（六）加强合同规范化管理。承包和流转集体林地，要签订书面合同，切实保护当事人的合法权益。基层林业主管部门要加强指导，推广使用示范文本，完善合同档案管理。合同应明确规定当事人造林育林、保护管理、森林防火、林业有害生物防治等责任，促进森林资源可持续经营。农村集体经济组织要监督林业生产经营主体依照合同约定的用途，合理利用和保护林地。 　　三、放活生产经营自主权 　　（七）落实分类经营管理。完善商品林、公益林分类管理制度，简化区划界定方法和程序，优化林地资源配置。建立公益林动态管理机制，在不影响整体生态功能、保持公益林相对稳定的前提下，允许对承包到户的公益林进行调整完善。全面推行集体林采伐公示制度，地方政府要及时公示采伐指标分配详细情况。 　　（八）科学经营公益林。在不影响生态功能的前提下，按照“非木质利用为主，木质利用为辅”的原则，实行公益林分级经营管理，合理界定保护等级，采取相应的保护、利用和管理措施，提高综合利用效益。推动集体公益林资产化经营，探索公益林采取合资、合作等方式流转。 　　（九）放活商品林经营权。完善森林采伐更新管理制度，进一步改进集体人工用材林管理，赋予林业生产经营主体更大的生产经营自主权，充分调动社会资本投入集体林开发利用。大力推进以择伐、渐伐方式实施森林可持续经营，培育大径级材，提高林地产出率。 　　（十）优化管理方式。简化林业行政审批环节和手续，明确禁止性和限制性行为，减少政府对集体林微观生产经营行为的管制，充分释放市场活力。林业主管部门要完善全国林地“一张图”管理，将集体林地保护等级落实到山头地块、明确林业生产经营主体，向社会公示并提供查询服务。 　　四、引导集体林适度规模经营 　　（十一）积极稳妥流转集体林权。鼓励集体林权有序流转，支持公开市场交易。鼓励和引导农户采取转包、出租、入股等方式流转林地经营权和林木所有权，发展林业适度规模经营。创新流转和经营方式，引导各类生产经营主体开展联合、合作经营。积极引导工商资本投资林业，依法开发利用林地林木。建立健全对工商资本流转林权的监管制度，对流转条件、用途、经营计划和违规处罚等作出规定，加强事中事后监管，并纳入信用记录。林权流转不能搞强迫命令，不能违背承包农户意愿，不能损害农民权益，不能改变林地性质和用途。 　　（十二）培育壮大规模经营主体。采取多种方式兴办家庭林场、股份合作林场等，逐步扩大其承担的涉林项目规模。大力发展品牌林业，开展公益宣传活动，引导生产经营主体面向市场加快发展。鼓励地方开展林业规模生产经营主体带头人和职业森林经理人培训行动。 　　（十三）建立健全多种形式利益联结机制。鼓励工商资本与农户开展股份合作经营，推进农村一二三产业融合发展，带动农户从涉林经营中受益。建立完善龙头企业联林带户机制，为农户提供林地林木代管、统一经营作业、订单林业等专业化服务。引导涉林企业发布服务农户社会责任报告。加大对重点生态功能区的扶持力度，支持林业生产公益性基础设施建设、地方特色优势产业发展、林业生产经营主体能力建设等，推动集中连片特困地区精准脱贫。 　　（十四）推进集体林业多种经营。加快林业结构调整，充分发挥林业多种功能，以生产绿色生态林产品为导向，支持林下经济、特色经济林、木本油料、竹藤花卉等规范化生产基地建设。大力发展新技术新材料、森林生物质能源、森林生物制药、森林新资源开发利用、森林旅游休闲康养等绿色新兴产业。鼓励林业碳汇项目产生的减排量参与温室气体自愿减排交易，促进碳汇进入碳交易市场。 　　（十五）加大金融支持力度。建立健全林权抵质押贷款制度，鼓励银行业金融机构积极推进林权抵押贷款业务，适度提高林权抵押率，推广“林权抵押+林权收储+森林保险”贷款模式和“企业申请、部门推荐、银行审批”运行机制，探索开展林业经营收益权和公益林补偿收益权市场化质押担保贷款。加大开发性、政策性贷款支持力度，完善林业贷款贴息政策。鼓励和引导市场主体对林权抵押贷款进行担保，并对出险的抵押林权进行收储。各地可采取资本金注入、林权收储担保费用补助、风险补偿等措施支持开展林权收储工作。完善森林保险制度，建立健全森林保险费率调整机制，进一步完善大灾风险分散机制，扩大森林保险覆盖面，创新差别化的商品林保险产品。研究探索森林保险无赔款优待政策。林业主管部门要与保险机构协同配合，联合开展防灾减灾、宣传培训等工作。 　　五、加强集体林业管理和服务 　　（十六）提升集体林业管理水平。加强基层林业业务技术人员培训，提升林权管理服务机构能力和服务水平。充分利用现代信息技术手段，建立全国联网、实时共享的集森林资源、权属、生产经营主体等信息于一体的基础信息数据库和管理信息系统，推广林权集成电路卡（IC卡）管理服务模式，方便群众查询使用。依托林权管理服务机构，搭建全国互联互通的林权流转市场监管服务平台，发布林权流转交易信息，提供林权流转交易确认服务，维护流转双方当事人合法权益。 　　（十七）健全经营纠纷调处机制。县级以上地方人民政府要加强对农村林地承包经营纠纷调解和仲裁工作的指导，制定纠纷调解仲裁人员培训计划，加强法律法规和政策培训。妥善处理各类纠纷，做好重大纠纷案件的应急处理工作，切实维护社会和谐稳定。探索建立纠纷调解激励办法。建立律师、公证机构参与纠纷处置的工作机制，将矛盾化解纳入法治轨道。开设林业法律救助绿色通道，依法依规向低收入家庭和贫困农户提供法律援助和司法救助。 　　（十八）完善社会化服务体系。加快基层林业主管部门职能转变，强化公共服务，逐步将适合市场化运作的林业规划设计、森林资源资产评估、市场信息、技术培训等服务事项交由社会化服务组织承担。研究探索通过政府购买服务方式，支持社会化服务组织开展森林防火、林业有害生物统防统治、森林统一管护等生产性服务。鼓励有条件的地方加大对包括整地造林、抚育等关键环节在内的林业机械购置补贴力度。将林产品市场纳入农产品现代流通体系建设范围。积极发展林业电子商务，健全林产品交易市场服务体系，鼓励引导电商企业与家庭林场、股份合作林场、农民合作社对接，建立特色林产品直采直供机制。实施林业社会化服务支撑工程，支持基层公共服务机构和社会化服务组织的基础设施建设。 　　六、加强组织保障 　　（十九）强化组织领导。国家林业局要加强统筹协调，推动完善集体林权制度的各项政策措施落到实处。各有关部门要按照职责分工，继续完善相关政策，形成支持集体林业发展的合力。各省（区、市）要制定完善集体林权制度的实施方案，将集体林权制度改革成效作为地方各级领导班子及有关领导干部考核内容。加强集体林权管理队伍建设，改善工作条件。按照国家有关规定，对发展集体林业贡献突出的单位和个人予以表彰。 　　（二十）鼓励积极探索。加强舆论宣传引导，营造有利于完善集体林权制度的良好氛围。充分利用各种改革试验示范平台，支持在加强林权权益保护、放活商品林经营权、优化林木采伐管理、科学合理利用公益林、完善森林生态效益补偿等方面进行深入探索。建立第三方评估机制，不断总结好经验好做法，及时进行交流和推广。 </string>

    <string name="policy_9_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_9_title">中华人民共和国农业部公告</string>
    <string name="policy_9_msg">农业部兽医局           2017-05-31 15:04:07 </string>
    <string name="policy_9_content">为满足宠物用药需求，提高宠物用兽药质量，我部组织制定了《宠物用兽药说明书范本》（以下简称《范本》），现予发布，自2017年4月15日起施行。有关事宜公告如下。 　　一、《范本》是兽药产品标签和说明书编制、审批及相关监督执法工作的依据。 　　二、《范本》收载品种均有兽药国家标准，并继续执行。 　　三、与通用说明书相比，宠物用说明书主要为宠物适用的内容。 　　四、自2017年4月15日起，兽药生产企业申报《范本》收载品种的兽药产品批准文号，如同时生产通用产品和宠物用产品，应当按照相应的《范本》分别编制标签和说明书，同时提供两种标签和说明书；如仅生产通用产品或宠物用产品，应当按照相应的《范本》编制相应的标签和说明书，仅提供拟申请的产品标签和说明书。 　　五、标签内容不得超出说明书规定内容范围。 　　六、2017年4月15日前已申报、取得产品批准文号的，如增加生产宠物用产品，生产企业应当按照《范本》内容自行编制、印刷宠物用产品标签和说明书。 　　七、《范本》具体内容可在中国兽药信息网“国家兽药基础信息查询系统”中“兽药标签说明书数据”查询。 　　特此公告</string>

    <string name="policy_10_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_10_title">中华人民共和国农业部公告2</string>
    <string name="policy_10_msg">农业部兽医局          2017-05-31 15:04:43 </string>
    <string name="policy_10_content">根据《中华人民共和国动物防疫法》《无规定动物疫病区评估管理办法》及有关规定，我部组织对山东民和牧业股份有限公司和福建圣农发展股份有限公司两个肉鸡无高致病性禽流感生物安全隔离区（肉鸡无高致病性禽流感企业）进行了评估。上述两个生物安全隔离区（肉鸡无高致病性禽流感企业）达到有关标准，现予公布。 　　山东民和牧业股份有限公司肉鸡无高致病性禽流感生物安全隔离区（肉鸡无高致病性禽流感企业）共25个单元，详细信息见附件1。 　　福建圣农发展股份有限公司肉鸡无高致病性禽流感生物安全隔离区（肉鸡无高致病性禽流感企业）共34个单元，详细信息见附件2。 　　特此公告。 　　附件:1.山东民和牧业股份有限公司肉鸡无高致病性禽流感生物安全隔离区（肉鸡无高致病性禽流感企业）生产单元及位置信息 　　2.福建圣农发展股份有限公司肉鸡无高致病性禽流感生物安全隔离区（肉鸡无高致病性禽流感企业）生产单元及位置信息</string>

    <string name="policy_11_url">http://ac-qzlvbisn.clouddn.com/0eaa95f4de78c97d7a7b.png</string>
    <string name="policy_11_title">农业部大力推动落实休闲农业和乡村旅游发展政策</string>
    <string name="policy_11_msg">农业部新闻办公室      2017-05-31 15:05:16  </string>
    <string name="policy_11_content">本网讯 近日，农业部办公厅印发《通知》，推动落实休闲农业和乡村旅游发展政策。《通知》强调，各级休闲农业管理部门要进一步统一思想，提高认识，履职尽责，因势而谋、应势而动、顺势而为、开拓创新，将政策细化实化，促进休闲农业和乡村旅游业态多样化、产业集聚化、主体多元化、设施现代化、服务规范化和发展绿色化。 　　《通知》指出，党中央、国务院和多个部门联合制定的休闲农业和乡村旅游文件和意见，提出的发展原则、发展目标、工作任务和政策措施，具有很强的指向性、针对性和操作性，是今后一个时期指导各地休闲农业发展的重要政策性文件。贯彻落实好这些文件中规定的一系列政策措施，对于促进引导休闲农业和乡村旅游持续健康发展，加快培育农业农村经济发展新动能，壮大新产业新业态新模式，推进农村一二三产业融合发展，深入推进农业供给侧结构性改革，实现农业增效、农民增收、农村增绿都具有十分重要的意义。 　　《通知》要求，在用地政策上，要落实城乡建设用地增减挂钩试点，农村集体经济建设用地自办、入股等方式经营休闲农业的政策；要争取将休闲农业和乡村旅游项目建设用地纳入土地利用总体规划和年度计划合理安排；要支持有条件的地方通过盘活农村闲置资产资源发展休闲农业和乡村旅游。在财政政策上，要鼓励各地整合财政资金，将中央有关乡村建设资金向休闲农业集聚区倾斜。要探索采取以奖代补、先建后补、财政贴息、设立产业投资基金等方式加大财政扶持力度。要创新融资模式，引导社会各类资本投资休闲农业和乡村旅游。在金融政策上，要创新担保方式，搭建银企对接平台，推动担保机构、银行等金融单位拓宽抵押担保物范围，扩大信贷额度，加大对休闲农业的信贷支持。在公共服务上，要积极推进“多规合一”，将休闲农业和乡村旅游开发纳入城乡发展大系统中，打造产业带和产业群。要加大行业标准的制定和宣贯力度，建立健全监管规范。要积极构建完善的休闲农业和乡村旅游监测统计制度。要加强人才培训，提升服务质量。在品牌创建上，要按照“3+1+X”的品牌培育体系，在面上继续创建全国休闲农业和乡村旅游示范县（市、区），在点上继续推介中国美丽休闲乡村，在线上重点开展休闲农业和乡村旅游精品景点线路推介。要继续加大中国重要农业文化遗产的发掘保护传承工作，指导各地积极探索农业嘉年华、休闲农业特色村镇、田园综合体等品牌创建。在宣传推介上，要按照“统筹谋划、上下联动、均衡有序”的思路，加大宣传推介，创新推介方式，在节假日和重要农事节庆节点，有组织、有计划地开展休闲农业和乡村旅游精品景点宣传推介，积极举办特色鲜明、影响力大、公益性强的农事节庆活动。</string>

    <string name="ep_1_content">畜禽粪便
（1）饲料化。畜禽粪便中不但含有较多的蛋白质和其他营养成分，而且还含有大量的维生素B12。鸡粪由于具有较高的蛋白质含量和齐全的氨基酸种类，已成为最受关注的一种非常规饲料资源。
（2）能源化。目前畜禽粪便能源化手段主要有2种：①生产沼气；②提供热能。
（3）肥料化。畜禽粪便中含有大量农作物生长所必需的氮、磷、钾等营养成分和大量的有机质，经处理可以作为肥料。</string>
    <string name="ep_2_content">废聚禄塑料

（1）对于日常生活和工农业应用中报废的PVC制品，一般先分拣去除混杂的非PVC制品，然后按PVC制品硬质与软质分类，最后采用直接回收法，添加适量的添加剂，通过造粒、再生挤出等方法，生产再生制品。

（2）改性再生废旧塑料的改性再生是指将再生料通过物理和化学方法改性后再加工成型。物理改性废旧塑料的物理改性就是指通过混炼，制备多元组分的共混物。填充、纤维复合、共混增韧是PVC物理改性的主要手段。

a.填充改性。填充改性指的是在聚合物中均匀掺混模量比聚合物高得多的微粒状填充改性剂的改性方法。PVC填充材料主要是采用无机物、金属、气体等为填充物来改性PVC，填充改性既有增量作用，又有改性效果，可改进制品的硬度、刚度、耐热性、阻燃性等，并可降低成本。

b.纤维复合增强改性。纤维复合增强改性是指在聚合物中掺人高模量、高强度的天然或人造纤维，从而使制品的力学性。</string>
    <string name="ep_3_content">农作物秸秆

（1）机械化秸秆还田：将秸秆粉碎深埋，利用土壤中的微生物将秸秆腐化分解；或掺进适量石灰和人畜粪便，让其发酵，在取出撒在地里肥田。

（2）过腹还田：使秸秆成为口感性好的优质饲料，易于家畜消化、口感性好的优质饲料。

（3）培育食用菌：作食用菌栽培基料，可培育多种食用菌，育菌后的基料经处理后，仍可作为家畜饲料或作肥料还田。

（4）制取沼气：稻草秸秆等属于有机物质，是制取沼气的好材料。此方法是将种植业、养殖业和沼气池有机结合起来，利用秸秆产生的沼气进行做饭和照明，沼渣喂猪，猪粪和沼液作为肥料还田。

（5）用作工业原料：秸秆可用作造纸的原料，这样就可以减少树木的砍伐，保护大自然。</string>


</resources>
